

\beginsong
\songname{Little Big Horn}
\songautor{Greenhorns}

\verse
Tam, kde [Ami]leží Little Big Horn, je indiánská zem,
tam přijíždí generál Custer [Dmi]se svým praporem.
Mod[Ami]rý kabáty jezdců, stíny [Dmi]dlouhejch karabin,
a [Ami]z indiánskejch signálů po nebi letí [A]dým.
\endverse

\refrain
[A]{}Říkal to Jim Bridger: „Já měl jsem v noci [E]sen,
pod sedmou kavalerií jak krví rudne [A]zem,
kmen Siouxů je statečný a [A7]dobře svůj kraj [D]zná.“
Proč [E]Custer neposlouchá ta [A]slova varov[Ami]ná.
\endrefrain

\verse
Tam blízko Little Big Hornu šedivou prérií
táhne generál Custer sedmou kavalerií,
marně mu stopař Bridger radí:
„Zpátky povel dej!
Jedinou možnost ještě máš,
život si zachovej.“
\endverse

\verse
Tam blízko Little Big Hornu se vznáší smrti stín,
padají jezdci z koní, výstřely z karabin,
límce modrejch kabátů barví krev červená,
kmen Siouxů je statečný a dobře svůj kraj zná.
\endverse

\verse
Pak všechno ztichlo a jen tamtam
duní nad krajem,
v oblaku prachu mizí Siouxů vítězný kmen,
cáry vlajky hvězdnatý po kopcích vítr vál,
tam uprostřed svých vojáků leží i generál. 
\endverse
\endsong
